居民攜衫救人被毆

居民攜衫救人被毆

M先生背部遍佈一道道血痕。

【本報訊】居元朗多年的M先生，前晚在facebook看到雞地有黑衣市民被打的消息，即與女友攜同多件淺色衫趕往元朗西鐵站營救。他到場時看到數十名白衣人持木棍，不斷出言挑釁黑衣市民，他喝止白衣人，即被追打，「一個打我之後，廿幾三十人追住我打。」他奮力保護頭部，手肘被打至皮開肉綻，最終與女友跑回住所大廈平台報警，「打999報警同叫救護車，但電話一直唔通，我叫大廈管理員報埋，佢哋都話唔通，至少半個鐘。」
M先生頭、背及手多處受傷，其中背脊留下多條血痕，手肘皮開肉綻，不斷流血。他憶述事發時立法會議員林卓廷亦在場，其間他目睹一名身穿印PRESS字樣反光衣的女記者跌倒，白衣人仍欲衝前打人，他喝止時，「有個50至60歲帶頭嘅，講圍村話嘅人開始衝住打我。」

他形容：「有白衣暴徒冇戴口罩，肆無忌憚，完全係你認出我個樣咪認出囉！」他又批評警方及港鐵，「警察喺邊度，警察有佢嘅職責……港鐵一個大機構，係唔係有其他途徑可通知警察嚟呢？完全冇！」

■記者龔蕙芝

相關新聞：銀行商店拉閘「靜過十號波」

上一則
上一則
柳俊江義載變血人

下一則
下一則
三區讓路 7.27「光復元朗」

銀行商店拉閘「靜過十號波」
指揮官拍膊與黑幫論形勢
大狀：必須獨立調查
警遲到場：睇唔到錶
999無人聽 市民向消防求救
南亞漢爆料：打手酬勞$2,700
「飛天南」蘇醒 稱被打無傷痕
林鄭重國徽輕視港人安危
記者叫特首「講返句人話」
王志民自誇中聯辦巍然不動
建制派反指示威者「挑機」
總商會轉軚促撤法：失職官員須問責
何君堯飯局 惡煞食飽打人
百人毀議辦 轟何勾結黑幫
被指撬閘 元朗區會副主席辯稱勸交
賴上環清場 盧偉聰：調配人手需時
元朗黑夜 還原白色恐襲8小時
休班紀律部隊自發趕到救人
搵仔媽媽︰警無資格𢭃人工
少年痛哭元朗沉淪
眾志成員遇襲傷頭
林卓廷轟建制無恥
青年護花慘遭狂鞭
柳俊江義載變血人
三區讓路 7.27「光復元朗」
巿民港鐵內受傷可索償
遇襲記者︰好似屍殺列車
不滿警黑合作 民政局職員疑罷工
國際將香港新疆相提並論
台灣不再信一國兩制謊言
警再開槍射頭 示威者重創
記者遭速龍舉槍棍指嚇
濃煙下槍聲四起 示威者變活靶
警不作為 黑幫肆虐元、屯、荃 變死城